IBM官方報告：員工用Mac機離職率較低、工作效率提升、維護費用更低

使用 Mac 系統抑或是 Window 系統工作比較好，一直都是一個具爭議性的問題。不過，美國跨國科技公司 IBM 就在前日（12 日）公開了他們的研究結果，指數據顯示他們的員工使用 Mac 系統較有利工作，而且，公司為 Mac 系統所負出的成本遠比 Window 系統低。

今天，IBM 在 Jamf Nation 用戶會議（JNUC）上指出，使用 Mac 的員工，在工作表現上超出預期的比例，比用 Windows PC 的員工多了 22%，同時 Mac 員工帶來的業務表現，也比 PC 員工好 16%。另外，使用 Mac 的 IBM 員工，離職率也比用 PC 的員工少 17%。

IBM 自 2015 起啟動 Mac @IBM 程序，讓員工自由選擇使用 Mac 抑或是 PC 工作，當時 IBM 已經提到，因為 Mac 機較為穩定，較少出現故障，一位資訊科技部門（IT）員工可為多達 5,400 名在 IBM 使用 Mac 的員工提供技術支援，相反，一名 IT 同事僅能支援 242 名在 IBM 使用 PC 的員工。而在 2016 年和 2018 年，IBM 的 CIO Fletcher Previn 亦曾表示，雖然 Mac 電腦單價較高，但因為可長遠使用，且維修及支援等成本低，折舊價又高，與四年前全使用 PC 相比，每台 Mac 電腦反而節省了 273-543 美元。

IBM CIO Fletcher Previn 就提到「 我們旨在為 IBM 員工創造一個利於工作的環境，並不斷改善他們的工作體驗，這就是我們在 2015 年向 IBM 員工推出 Mac @IBM 計劃的原因。」他續指，現時只需要 7 名 IT 同事，便可以支援超過 20 萬台 Mac，而支援 20 萬台 PC 則需要 20 名 IT 同事。

資料來源：9to5mac

Get a Mac

唔用Mac ge company 一定係d rubbish companies

Mr.A : 用Linux

因為用途不大 華而不實 講笑

呢啲文真係睇下就算

「一位資訊科技部門（IT）員工可為多達 5,400 名在 IBM 使用 Mac 的員工提供技術支援」
「他續指，現時只需要 7 名 IT 同事，便可以支援超過 20 萬台 Mac」

7*5400 = 200000

定係每名用Mac既同事平均要用5.3部Mac先可以完成工作

神算師

多達5400名=個陣得5400個人用Mac
唔係話個員工淨係可以support 5400人 就算有1萬人可能佢一個都搞得掂 姐係其實可能5400人你搵0.x個人就搞掂 但你無可能咁請人

win10先係咁計啫

所以成間公司淨番d average developer

膳稿笑下就算

繼Hosfedes model 又一新猶...